［髮油撚］入黎放低你地用緊隻pomade ［11］

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

moon paste個shine同coal mine比邊隻啞d?

包膠多次
包膠： 易推，質感不重，黏度中等(mm 同prestge 中間), 啞身暫時冇一條條飛出黎

moon paste 係natural shine

想問吓扯唔扯頭髮?

HOLD力點?

吾扯(用mm balm /chrome,中伏blumann 比)

我覺得coal mine啞啲

今朝到而家，冇打底吹頭試，地鐵吹完同出面出完汗，應冇chrome甘hold,但至少同balm同級

又吾又甘
想點呀

Moon paste冇coal mine咁hold 應該係

想問吓豬水同blumaan original做打底嚟講有咩分別？

豬水順滑啲 blumaan kick啲

但blumaan有埋heat protection

blumaan用黎gel多texture既頭好d

巴打
你一野上哂頭梳
定分開幾次上?

因為我一時時 有時梳順有時texture

blumaan應該好力d比豬水
我是幼髮撚

網上一次買500有冇機照做到會員?

好唔該巴打

Btw. 依家黑玫瑰收卡未？

落黎鋪頭買先有

收喇

分開幾次啊 如果你熟手都可以一次撩多啲出嚟

Gary, 個VIP係唔係限量架？有冇話要幾時之前join？

我問過 係 派曬就冇

係限量 有名額500 個

我岩岩book 左keith 星期日喇，留返張比我呀

我唔係員工喎⋯⋯
但我見反應好似不錯 咁多間分店
呢間俾啲嗰間俾啲 巴打們想要就盡快啦

NEW POST LM

屌我6月中先返到香港

依家仲ok ge , 過埋呢個星期尾再講

flapship同shear revival合作隻新野到未呀

仲要多兩星期?

Lucky Tiger 枝洗頭水好無用？

唔知 嫌佢細支
face wash同face tonic就幾好用

洗頭水就不過不失啦
但face wash真係唔差，洗完又唔會好乾但又好清爽

超勁橙味

無買到洗頭水黎試？

有買到洗頭水黎試？多泡嗎？涼唔涼？

買左呀，泡唔會特別多，無其他化學薄荷咁涼，有多餘錢嘅可以買來玩下

咁都係唔入住😂😂

日日j gary

Gary多客仔係有原因
唔洗po comment都有人捧場
更加唔會買夠1000先有張冇誠意嘅卡

低調d，陣間又比人追擊

除左Firsthand，巴打們仲有冇天然野可以介紹下

我想問咩辦法可以令啲髮油快啲乾同硬
有時個頭「塔」哂落黎先會乾

你用緊邊隻

用江獸同uppercut都唔會
但係brosh就會

唔同既 呢次vip 算係半個回饋 所以入手會易啲簡單啲

又逼害人地

Gary d卡有冇number
168, 167, 169, 888, 呢d特別號碼

睇你好冇彩lor 因為啲num 打散晒去唔同鋪

eps收唔收？

收 ， barbershop 我預多左既

有冇巴打用Prestige clay梳?

條友個腦有問題？佢係咪諗多咗
明明上年最先入係Gary 只不過賣左一排冇再賣
而家賣返隻紅色

係都佢抄gary啦
一嚟出先過佢 二嚟大規模過佢咁多
有冇留意佢都成問題
不過真心講一句 pomade嚟嚟去去都係嗰啲
間唔中先有一兩隻特別野
所以好多款一樣都唔出奇

我覺得係講緊上次同佢嘈交個間

呢間咪上次俾難忍味話嗰間

係wor
冇睇名
以為出得依啲鳩post嘅都係難忍味

唔係啦 不過我覺得呢家野真係冇話抄唔抄

擺到明係幾間一齊訂個邊公司一齊運過黎啦
就算係抄你都唔會咁快有貨啦

Blumaan出新野 gary會唔會入？

係 我嫌brosh重身，有層油咁，係可以好似好滑好好推咁，但係結果d頭髮就係比佢整塌
未乾個陣梳高又hold唔住

想試

我今日用
上到巴士先乾仲要塌哂

Gary入唔入grim grease隻matte cream

落重fh晏晝都淋哂，係咪得返江獸救到我？

fh都淋曬，你出汗？
fh你可以帶定把梳仔隨時翻梳
江獸應該都救到既，早排去泰國出汗出到濕撚曬都ok

已經冇乜汗，但係翻梳都冇用，冇哂力，好似落唔夠gel咁仲要孿哂 明明已經落好多

有冇打底 係咪好耐冇剪頭髮？

用左豬水啦，反方向吹埋希望多啲volume, 剪左兩個禮拜咋

可能係太重手？

試過輕手啲溶得仲甘

不嬲都係咁定呢兩日

一熱就係咁，冬天好好多

可能大汗呢 轉其他用唄

係咪得江獸揀

應該可以試下uppercut嘅
江獸好臭
唔介意嘅話oil based幾好

去聞下先

呢期覺得Super Water Based好啱用，味道係偏菠蘿嘅果香，幾Fresh

我最鐘意係江獸隻味

nostalgic嗎

其實都唔係臭呀
係普通咗少少
Ok la

不過的確係幾好用 係我唔鍾意隻味先冇買

好撚正呀

感覺幾似FH, 但出得三個月就唔出， 真係要諗諗

出咁少時間咋？
你個名

江獸(紅色)無落tonic 呢兩日用好ok! hold到全日 可能我髮質粗硬

close over 野係咁上下啦

crossover 野係咁上下啦

諗著等flagship到貨先剪頭髮，唔知到時仲有無vip

其實江獸陣味幾似花露水

冇啦 盡快去買啦 到時冇咗又後悔

cls

我自己覺得味黎講
江獸>brosh>Pomp&co>骨仔
我係屋企得閒就會拎盒江獸出黎聞下

我想講好多客黎到我度買野都覺得江獸冇問題 仲有人試過話都唔係網上啲人講到咁

用係幾好用啊 香港用啱曬

江獸真係最正

anti gravity gel causal look堅好用

其實用依種洗唔洗用spray?

同你調返轉
pomp &co好撚fresh
江獸初頭真係想嘔，覺得隻味太刺鼻
但係太好用，都用左大半罐，聞多左就開始接受到，同埋可能走咁d味

最唔鐘意就係uppercut 椰子味
冬天都還好，一到夏天用就覺得陣味太甜太濃太濁

呢個真 夏天要用啲fresh啲既味 太濃會好辛苦

夏天多數用江獸（味正（我自己覺得 ）又防汁）
或者brosh，陣味比較舒服但係好易「塔」哂啲髮油先會乾同硬（可能我唔識用）

其實我都仲未搵到啱用嘅product
明明買咗好多 但永遠都好似唔夠hold咁
落重手又變咗唔係我想要嘅效果

Me too

想鬆啲casual啲又hold唔到
想hold啲又太formal太貼

所以有時gel都唔gel
起碼出街唔洗顧個頭有冇走樣

呢幾日都冇gel
剪完頭髮唔gel好似好蹝咁
但gel完又要成日搞佢

casual anti gravity+blumaan 唔得咩?

冇買anti
Gary話未必啱我 blumaan邊隻？
Cavalier都還好 但勁難apply勁難撩

打底個隻
再上anti
我好work

打底集中吹易塔既位吹到好L高再㩒低番

Meraki+anti gravity?
巴打咩髮質

幼

呢排咁熱 cavalier好易apply好易撩

洗唔洗spray ?

完全唔用

冬天用嗰陣難撩到仆街
你用幾多份量到？

係會髮油咁變硬點定架？

變kick同乾又出到多texture同好輕身

可能可以考慮下 等隻paste出埋再揀下

我都試試先

隻限量野?

豬水其實係咪會加左shine?

係啊 另外blumaan都出paste

唔覺

限量我唔敢買
等陣覺得好好用佢又唔出個下點算
blumaan隻paste好似唔錯咁款

屌，隻fh clay冬天勉強用到下，不過都廢架啦
夏天完全用左好似冇用咁

我見啲外國人用好似唔差
不過髮質唔同冇得講 到時再睇
限量個罐好靚

Fh clay也許只能如此
啲巴打不嬲都唔推呢隻架

我琴日豬水加FH pomade覺得好shine
可能用太多/味推到均勻
因為我見人地可以用到啞色咁款

我豬水加fh pomade都係啞色架啵
落好多都係啞色架

咁睇怕我推唔均勻

巴打係prestyle 果陣溝? 定bluuman prestyle anti post? 可唔可講詳細啲

啞都好似the pomp用個陣咁款?
我就係見佢真係好啞
我用到好似江獸咁

blamaan濕髮上
吹好哂
再上anti
不過anti要快整好大約個形
細節可以慢慢汁

唔係嘛 我可以啞色到好似冇搽野咁

點解我咁shine既
聽日再用多次先

好， 搵個weekend試試

咁奇怪 你落幾多呀

你地覺得下個post個介紹洗唔洗加啲圖？

gary條片左右

加下多巴打推既product應該好睇d

例如fh pomade 加張圖 然後就講有咩特質

有無髮尾油介紹 成日打結同斷髮

咁樣好正

一定要推江獸
又香又好用

佢隻香味好似好多巴打唔like
我覺得冇咩野

佢隻clay真係好差
Casual + no shine 首選一定係odouds matte paste

咁到時就加喺一開始嘅介紹

Morris motley 官網50aud 一盒balm/chrome+1盒50g travel size 免運費

我又覺得唔係差 夠黏同埋輕身 打好個底到hold 到

左砌右砌砌左497蚊出黎 最尾買埋刀片先湊夠500 太古個女仔好幫得手

買咗啲咩呀

佢仲要成日都送多盒過嚟

我未用過chrome 同balm比邊盒hold啲？
同埋chrome有冇得用嚟打底

聽某巴打講佢幾正

Fh 捲梳 moisturiser
唔係我前兩個星期買左cologne已經一下搞掂

咁熟男人野 shes a keeper

用完保濕有冇包膠

chrome

btw, 上年好似新年定聖誕sale入左盒，佢仲要寄錯野再補寄

唔係黑色星期五咩 我記得你

咁有冇得用嚟打底？

balm見mortis本人有用黎打底，chrome比較hold我覺得吾適合

想入盒chrome同時又想要細盒balm

Layrite Cement Clay 有冇巴打玩過?

可以比小小意見

我有放sponge wax woo,bro岩唔岩？

Cream就用過
除咗頂唔順陣味外，唔錯
其實大家咪見喺大牌子大路嘢就無視，其實唔錯
Clay唔識

買咗咩呀

我平放sponge wax and gravity paste 😂😂😂

lm

Hello巴打

Anti-Gravity 定 Flagship Matte Paste好?
想玩手摷 輕鬆 隨意

可能anti gravity會好啲

係咪分別唔大? 見兩隻野好似

可以話差唔多 anti gravity又係好似paste
或者去試下先睇下你啱唔啱個效果
不過flagship gary好似仲未返 要等多陣

做VIP

可以呀 其實抵做 我都做咗
剪頭髮次次九折 折埋折埋
其實慳好多

粗彈硬髮質用Anti Gravity會唔會好快收皮
夏天想搵隻啞色Casual有冇推介

硬彈髮又大汗係咪得江獸好用？
之前用過江獸 係好hold但真係好大陣味

利申: 用開fh想轉下

用anti 打底. 再用coal mine造型, 自然但唔會好似pomade咁硬咁實

其實你哋用Clay / Paste呢類，話整Casual造型，係咩效果？

我自己用Prestige Clay就成個型散晒咁濟，Feel到隻嘢應該好嘢嚟，但唔知點用

可能prospector都會幾好

我都想試下 個效果係好似冇搽但實實地咁？

有幾條短髮，用fh同江獸都彈
仲有無其他辦法？

btw江獸同fh差唔多hold
但江獸gel type係未乾到乾期間，有d頑固既頭髮會走位，fh就少d呢個問題

短髮唯有留長佢架咋
一係用勁撚hold既oil based

留名

Hello tyler

之前比較長用fh都hold得好好 但一長個頭好易厚
依家短左 又手痕想轉 但睇黎都係冇乜選擇hold得住

琴日用fh 熱到溶溶地 摸落去好似冇product 咁

會唔會落太少

唔係啦 出門口重好硬

樓上兩個當依到msn

對唔住囉

傾下髮油囉 巴打用開咩？
之前冇見你嚟呢邊傾

Fh想轉oil base

點解啊 因為夏天出汗？

全中 明明吻左好多上去
半日後好似冇曬咁

有冇對策[lsosad]

同廢青巴一樣
可能真係熱到溶咗
蠟開咩髮型？

用啲冇咁易溶嘅product

巴打們有冇用過cavalier clay?

咩髮型。。。我都唔識講
Side part 依個答案又鳩鳩地咁
轉ob又唔知邊款好

Cavalier幾好啊 oil based clay
啞色又夠黏

試吓Dapper Dan隻水溶Oil based，易洗。

一樣，fh都溶，入左江獸聽日試

我就fh溝少少nostaglic super waterbase 用，都ok既，有尼兩隻既師兄可以試試

江獸令唔令身

想試下 但係唔想油頭

唔鐘意clay

絕對令身

咁可能試下上面巴打推薦嗰款ob
又或者睇下新出骨仔ob啱唔啱用

有無啲唔令身既推介下

唔allback 頭髮有啲粗身

巴打gel咩髮型架？

Google搵
類似呢啲

Prospectors coal mine pomade
唔令身 啞光 有texture 易洗

Btw條友咪嗰個gay佬youtuber?

唔識佢

似唔似你想要嘅效果？呢隻就係用coal mine pomade

幾好 唔該曬

Btw呢隻係淡淡地嘅檸檬味

btw，唔明點解巴打話臭，幾好聞

可能聞唔慣 聞過一次 少少刺鼻
鍾意甜啲清新啲嘅味

大阪京都有無邊度有得剪 想試下

有冇人知邊到有頭箍買

係鳩up王巴打
呢啲唔係求其搵都搵到架咩

Google搵到間higuchi
評分都幾高 不過怕唔怕溝通唔到？

How is ruezel?

未用過 可以一試

今日用 打底水 加first hand 全日冇問題

再落多d 就得 但吹頭要吹好d 如果唔係會塔

冇強力風筒 又唔太識吹得好

咩打底水先

我都以為周街都係
但去過屋企附近既莎莎,12蚊店,萬寧,百佳,屈人寺都唔見有
天氣咁熱又唔想出遠門

咁可能你住嗰到難搵啲
咩髮型啊巴打

骨仔個味點
Shine or no shine?

依家朝朝吹成十分鐘 通常用熱風吹完一次再用凍風 然後重覆直到個形企身

我都至少十分鐘啊

Shine 古龍水味

我係做唔到個形

普通all back囉
諗住買黎係屋企用,唔係出街用

要涼風冷卻 太熱會好軟

戴浴帽

我係用熱風吹 跟住用風筒後面冷卻
然後熱風吹吹吹 吹完就轉凍風冷卻成個頭

荷蘭豬

咁既天氣
實流汗流到落雨咁
分分鍾焗到甩頭髮

平日出去嗰陣買囉

想留Toby alserweireld 個髮型

有冇睇過fury？brad pitt個頭好撚正

你頭髮好短？呢隻長度唔洗留先啱架

鐘意斜後好睇過直後

中間個pat 唔長會飛起啵

我都覺 我鍾意natural part

個頂？留下囉 幾型啊

個蓋唔長唔掂

慢慢留 過一兩個月就掂

唔知係咪錯覺，雖然兩隻都係Morgan's嘅Exter firm hold但係隻原味好似快定形過隻蜜糖味 依家快快手用完買返原味
Between個人覺得原味好聞過蜜糖味

咁個邊點好

側邊嗰到？

係

留到側邊炸開曬再剪

媽 好柒呀

側邊唔剪咁短 啲青位低啲可能ok

然後個頂就慢慢等？

同barber傾下 我都唔太清楚
但我留個頂嘅做法就係剪薄 令到個頭易gel啲
同時又唔會影響到個長度

Barbershop剪undercut slick back 會唔會好on9

唔會啦 又唔係一定要剪side part 有人唔係剪油頭都去barbershop啦

我覺得長返唔剃好肉酸 自己又唔敢剃
剪頭髮密極都係三個星期剪一次 咁好難搞

長咪gel埋向後？

俾啲時間佢再長啲呢？

睇黎香港既天氣 硬髮撚都係得江獸頂得住

所以就話要留返啊

係啦 潮濕嘛

你係邊到剪
同埋用咩pomade

依啲熱天用咩？

等我試下先

但有機會好立

其實N記Super water based都唔錯。

其實前面OUTLINE位真係會長到好似頂個D咁?
感覺上青位剷光後長左1CM都係用左1星期左右
但前面OUTLINE剷光後2個月都係得1.5CM長

一定架啦

巴打你咁熱都仲用morgan gel到？
我一轉天氣就gel唔到
落完好似冇落咁

想做到依種texture 同啞色 應該用邊種gel?

邊到有得買？

Sleek應該有，我之前冬天買落少用，而家夏天咁熱又覺得幾啱用

講開打底，琴日買左隻shisedo 鹽水 120蚊，真心好用，推薦比大家
之前用開隻黑人頭黑色樽身細細支又係鹽水，感覺仲hold d，都係好好用

CHING你下次去廟街買啦 70蚊咋

Powder又或者mm balm
巴打咩髮質？

我唔係幾鍾意用鹽水 成日覺得會塞毛孔

但我啲頭髮好彈 又多汗 夠唔夠力hold

可以咁長啊 但要留 你預咗留嘅過程係好痛苦
我諗唔留返半年都留唔到個長度出嚟

好用就幾好用嘅

多謝提醒

Mm全名係咩

Morris motley我用balm
Chrome hold啲但shine

偏軟

咁morris motley balm會啱你
又或者blumaan meraki都得

Matte 黎？同pomade 有咩分別？

洗唔洗用spray?

你髮質軟 唔洗

髮泥嚟 mm算係濕啲嘅泥
出嚟個效果會自然啲 鬆啲

我依家用緊anti gravity 但好扯頭髮 同唔夠hold

泥一用得多咪dur

試下mm？

好 今日去買

而家呢個天氣真係mm都搞唔掂 我已經回歸基本步，鹽水-> 日本垃圾泥（但同spray勁夾）-> spray
每一日唔洗洗頭直接呢個routine，出汗hold幾耐都得
mm真係襯唔到spray，一用spray唔知點解係完全hold唔實

我覺得唔怕既，你要有翻支深層清潔洗頭水一星期用一次到兩次就冇問題
利申 個sales係咁講

比較貴 可能上gary到試試穩陣啲

點為之深層清潔嘅洗頭水？

我唔用spray 又係覺得會塞毛孔

你冇乜用oil based?

你去髮型用品店同佢講就得，話要深層清潔既洗頭水，佢介紹左goldwell既，佢話夠用好強清潔力
但我自己買左隻有磨砂係入面既，係隔離髮型師開果個髮型post介紹清頭瘡既果個牌子，琴晚用左次都唔錯，都值得推薦
不過我求其入間買，肯定買貴左

咁有咩用 洗得乾淨啲？

係呀，洗完會覺得頭髮好孩身，但唔可以日日用

仆街 我隻洗頭水用完次次都好鞋

感覺如何

夠黏夠hold

只要無矽靈成份嘅洗頭水係洗完會鞋

chrome 其實吾shine, 類似metallic甘

係架？我未用過呀 效果點
Btw巴打你啲5p字

我要溝fh,唔係hold唔住，冬天都係咁

用完冇轉番balm,不過開頭要適應下d質感

個sale完咗未 想入

出售以下Hair Product
1. Hanz De Fuko - gravity Paste $60
2. Hanz De Fuko - sponge wax $60
3. Kevin.Murphy - Rough Rider $110
4. Morgan’s - Texture Clay $70
5. Black label - Shape Paste $80
6. Orien’t - Clay Pomade $ 100
7. Morris motley - Chrome $ 180
8. Prospectors - Cool Mine $ 100
9. Lockhart’s - Anti Gravity $ 130
全要$800

個人感覺chrome好用好多同好HOLD
BALM冬天用就差唔多
好似最近依兩個星期咁熱又濕
你長時間留係冷氣區包你好快塌

咩事

TG??

好似有啲油性clay嘅成份？

髮泥都有得脫坑？

詳細我唔知
不過我曾經見有巴打話chrome用左少少油性成份
但唔好睇油性就覺得難洗
佢同BALM一樣易洗

黑色版只係重味D
我自己比較喜歡白盒版多D
一樣可樂味

我唔識放條link上黎，妳比Tg link我 我加妳

太多hair product，仲有好多我都未用/未放

成日想試新野嘛🤤😅

Terry?

Terry

如果coal mine 同mm balm 點揀？
Mm會唔會油感好重？

相比起coal mine可能mm比較立

有冇人岩啊 💪💪

銀城如果無開，會叫你過對面兆萬，啲嘢都平同齊嘅。

要orient

如果啲髮太硬係咪冇方法令佢好gel啲

其實係 髮質冇得改

盒fh clay同coal mine就用哂 仲有冇呢類recommend

短髮個陣都幾好用 長返少少加埋咁熱就唔夠用 軟髮撚

銀城間野喺邊到嚟

一落地庫轉右角位再轉左

我個post啲野岩唔岩洗？

間離舖好似係賣電話配件，都算抵。

做乜我老母生到我啲頭髮咁

來生做鬼佬

搵日出去睇睇

偏硬係咪唔應該undercut slick back

唔會啦 都係睇product 你落得重手嘅話
幾slick都得

會彈起可以留長解決？

好事黎，pomade post 冇乜人氣好一段時間

邊個位？

依種都好睇 但個轉個到好撚難搞

咁咪好 多啲人討論

近轉

係 留長

我個轉都唔係係分界盡頭

粗硬髮夏天用江獸好定fh好

邊隻hold到就邊隻

gek type 我用pomp & co hold過江獸，吾快乾有時間梳，可惜成份有矽 所以少用

Anti Gravity Sold Out

今日轉熱之後第一次用mm chrome 希望hold到

應該得嘅

特登吹耐左頭 超企身

正啊 gel完人都自信啲

即刻高左成串 豬水加chrome 好似都ok 個效果都似pomade 但鬆dd

巴打本身幾高

Gta?

係啊

今日用江獸，效果唔錯

blumaan隻新野唔知有冇lockharts paste咁hold呢

gary 泥緊個星期泥剪仲有無vip

咁驚 我完全冇頭緒

有無巴打去9cut剪，咁鬼熱想剪短做short quiff，但又想keep個fading。ig見barbershop得9cut較多呢類high textured cut，其他多數side part同pomp。定其實去salon剪啱啲?

類似呢種，btw呢個ig個barber啲skin fade屈機到

Gary 會唔會入，見隻野幾自然， 又唔多fly away

我已經擇低左你個名

好唄

難忍味果隻Morgan’s grooming tonic 好似幾掂

試過嗎

睇佢片咋

Gary哥 我想知咩係build up

唄

比較難，見過hk吾同banershop d quiff 相真係

點解巴打你打嘅字差咗咁遠

salon淨係學生時代係樓下商場普通salon剪過 做野有少少錢就去左barbershop剪，我反而想揾salon推介，剪上面ig個髮型

oil base 唔洗頭咪build up

mike 係咪5百幾 想試但唔捨得咁貴 同埋佢好似salon 出身 兩樣都識剪

下就睇返以前啲post見到
真係唔洗頭架？

試都次無壞

應該會洗但唔degrease 然後由d油留低 第日再落product 就叫build up

咁咪好核突 點解要咁做嘅？

所以之前tyler story話自己4日冇洗頭？

唔想知

同一個熟悉嘅人匿名傾計真係好爽

小弟平時整開韓仔頭，想請教ching 用邊隻會比較適合？
1. The Prestige Hair Clay
2. Firsthand water based pomade
3. Prospectors Coal Mine Pomade

逗號頭好似coalmine岩d 鬆鬆地咁

究竟你係邊個

1同3都應該得
Tb平時個頭都咁上下 佢都係prestige
睇髮質呀

Thx ching, 如果係波浪形、空氣感髮形，coalmine 係咪都ok?

利申：髮質正常，但有少少硬

可能prestige啱啲 未買定買咗？

未買

感覺上差唔多 coal mine可能會冇咁立
Prestige立少少 冇咁hold

乜野係韓仔頭

逗號頭掛

我整開美國佬頭

klay pomade 同以前gel頭啲泥有咩分別

Clay

Thx ching

歡迎你有咩問題入嚟問下 睇下幫唔幫到你

日本泥多數化學野多

三日傾咗廿五頁 睇咗咁耐髮油撚post
好耐冇咁熱鬧

我係英哥頭

我鍾意英式side part
好正

質感一樣？

Clay pomade易推啲嘅
同埋易洗好多

咁matte又係咩料

Paste？

指上咗頭唔會有光澤， 會係啞色

之前鳩慕雲（Sleek）巴打有詳細解釋過Build up由來同點解玩Build up，但係基本上呢度無乜人會玩，本身油性本都少人用。

同埋一般Build up開頭，都會過敏或者生頭瘡，直至皮膚習慣咗為止

就係見到佢地講 但冇搵到佢地個討論 點解要咁做？

頭先去你度，其實我都想同你講，我就係成日屌江獸唔好聞嗰條友

呢個好笑

恥笑開始

揾番個解釋了

原來係咁 咁樣好似好核突同埋淨係高啲定力唔太吸引

你唔係用開油性，都唔使理build up

想知多啲pomade啲野嘛

淨係care 點可以洗甩

啱啱揾Post先醒起Butter Grease其實都唔錯，不過焦糖味夏天太甜

好多牌子都冇試過 用嗰啲多數都大路野
有機會都想試下唔同牌子

上次去買野果陣問過 tyler話老虎水"笠" 冇豬水咁爽 但就會岩硬粗髮用

冇買呀 有支豬水未開

dyson風力強，一吹已經企曬，再用梳扭一扭已經有曬形，5分鐘吹乾

Dyson貴

pomp & co hold過江獸
有矽有咩問題？？ 唔搽落頭皮應該ok?

幾時有Blumaan 新野

乜原來你地整咁耐
我用兩千幾w既風筒，唔洗洗濕，直接吹，兩分鐘內已經gel好
我個髮型係普通all back 粗硬髮

6/6 tb會返

可能對頭髮冇咁好 所以好多洗頭水都有話
所謂無矽成份

咁快？會唔會唔夠hold
我最少10分鐘先搞掂個頭

依家用緊braun有5段熱2段風 但冇ionic 同ceramic感覺一般段
反而之前隻pan記有ionic幾好 重有瞬冷
下次可能試下parlu

之前換風筒有研究下 下次買返有ionic同ceramic會好d

我用緊呢隻有ionic

tb條片教人用mm balm 然後最後話落hairspray 佢係咪唔知mm噴完會散哂

要幫趁了

我睇到都係咁諗

Gary 今日仲有冇得Join VIP呀？

Ys

有冇uppercut deluxe 咁重

風筒其實真係超重要
個風筒風力夠先吹得起個頭，吹靚個頭再上野爭好遠，尤其係d頑固毛仔，唔吹貼佢用紅毛泥都唔會gel得貼服

沖涼諗住洗走埋啲pomade
但係個頭乾左之後都會有個形係到係咪正常？
定係我洗得唔乾淨
用緊fh

Gary 下星期三去剪重會唔會有vip join

點樣為之仲有個型？
你一開始用水洗甩大部份先
落洗頭水 好似正常洗頭咁
我多數gel頭會洗兩次頭 落兩次洗頭水

有乜好介紹先

即係平時啲頭髮係會對落黎既
但係衣家就去左執邊
因為gel向個邊

你洗完冇搞過都咁定梳過？

冇搞過
但係抹頭會抹去個邊

吹開大風但中熱

下次試下落多次洗頭水洗

巴打咩髮型

All back

有時出去剪頭髮太熱再吹到頭皮
好似俾火燒咁

太熱個頭乾得好快，我吹唔切個型

有冇牌子？

琴日用江獸個頭hold足17個鐘冇變過

係邊買

唔錯呀， 啲頭髮無咩變乾， 係吹得鬆咗

佐敦髮品店

我上網見advance light 有啲要千幾蚊，係咪有唔同？

當初我都係見到呢隻千幾蚊
買6百幾嗰個

可以諗下

Thx

之前係廟街用2舊水買左個風筒，都幾夠力幾好用

唔會啦，你係咪日日都有GEL？基本上日日GEL好快熟晒手就越來越快
我而家夏天routine就一起身個頭就直接噴幾下鹽水，之後吹頭，主要吹鬆翻少少，求其就得
之後拎泥，我自己用lazulite pop clay整翻線條層次，噴spray完成 過程真係唔洗兩分鐘

買個1800-2000w風筒就夠晒力

Gary 幾時賣埋風筒

有冇介紹

是但去啲髮品店同佢講要隻2000w 就得 周圍都有 有平有貴 但都係咁用

好

派你去考察返黎寫包膠

呢個真心好笑

正呢

剪番狗西頭啦

我反而鍾意蜜糖味多好多

今日fh用一隻手指頭啞色好多
但係半日就溶溶地

長度?髮質?

我軟髮到鼻左右頂位都長
disconnected undercut
唔知係咪因為咁左右都幾易散
已用豬水pre

今日用少左都唔得
話唔定fh唔岩我用

聽日用coal mine睇下如何先

可能對你嚟講太heavy
有冇買anti gravity呀？我覺得對軟髮都幾好
又或者mm balm

Sure 等你包膠

認緊meraki打底定豬水打底好

一直都係咁

應該kick唔過溝gravity

用開

前幾日咪講過

幼髮L長到鼻
disconnected undercut slick part(唔知中文點叫 ) 英文是但合埋一堆
今日用豬水打底,coal mine 應該一節半手指(再多我怕太重,之前試過)
ok既高度
收水後texture幾多下,
但覺得佢有d易散,唔夠黏,
唔係好夠力(fh,anti係個d彈位一禁就低)
hold晏d再講

聽日玩返Prestige clay
最主要想搵到隻可以low shine,夠力,梳得又摷到d texture出黎,既product
暫時anti係冇左梳得同真係好快kick之外,其他都ok
期待緊blumaan隻新野會冇左anti咁kick,hold廢佢少少都冇所謂

我都期待緊隻新野 唔知出嚟效果點

今日用coal mine 一落樓吹散左

你岩,我依家左右已經開始散散地
個同事都話我今日個頭一般般

咁快？係咪天氣問題？

如果係天氣問題我用埋就唔再用了

咁早返到公司 我落左兩個尾指份量都頂唔住d風 不過可以fingercomb返

fingercomb完轉頭又會散

唔好整太多次都ok既

佢散左都要整

我都要fingercomb架 風扇一吹就散

話說今日失手落太多mm chrome,個頭der晒 變晒一束束 點整都整唔翻

洗頭黎過

摷多幾摷風筒再吹得唔得

試過，完全唔得 吹散到D一束束，但係依然dur到爆炸，而且完全hold唔到

我有時都咁 唔趕時間就會洗頭嚟過
不過趕返工就唔同講法 忍一日啦巴打

flagship Matt paste係咪仲未有貨

朝早坐到依家,冇風吹過開始散得仲勁

依家個頭好似冇咩product咁款

我都覺,粗髮應該岩用

又或者真係太少 有冇帶去返工？

me too 不過冇散 用手整左幾次都冇咩問題 係少左d volume

我之前落過幾多,但過一陣因為太重會開始跌落黎

冇拎到,不過有第d product是但買已經唔知咩牌子(唔係日本化學野)

做咩

帶埋可能可以補下

我都係咁 coal mine真係吹大左
或者我髮質唔岩用
轉左anti gravity好少少，起碼hold得住，好力過coal mine
我係幼彈髮，都係落重pomade梳最穩陣，玩唔起texture

冇打底
睇黎我同你髮質一樣
用開咩pomade?

依家用緊fh pomp & co同江獸，fh用緊第二罐
試過以下pomade，講下用落我個頭既效果：
iron ore：夠硬，但係覺得有少少唔夠hold，用得重手會搞到等乾個時變塌，難上，太快乾，用曬但唔會返買
綠豬：幾好梳，但係唔會梳得高，唔夠hold，油性，用左十次左右覺得太難洗，掉撚左
brosh：同iron ore一樣，等乾會塌，仲重過iron ore， hold力唔多夠，短髮實彈起，已經想掉
江獸：hold力非常好，易上頭，但我想佢再黏一d，同埋隻味就真係一般
pomp & co：夠撚曬硬同黏，有齊江獸同iron ore既優點，暫時無投訴
fh: 同pomp & co差唔多，不過梳出黎效果係有少少唔同，亦可返梳，無投訴（唯一係之前個罐用到一半有粒粒）

coal mine: 唔撚夠力既屌 好彩淨係買左1oz
anti gravity: hold得到，不過出街都係要間唔時用手摷兩野整返上去架喇，洗個時個頭勁撚乾

自己唔中意係街要成日整下整下，最好梳整齊佢，硬撚到一條髮絲都唔郁就最好

每日都有用豬水打底
就算打底吹完好撚靚，凍風吹曬。換條褲/隔5分鐘，d陰可以已經跌返落黎
d頭髮係好似人地做左負離子咁

coal mine. 短髮時用過. 做出黎唔係好實好硬. 但自然既.
不過長髮就不了. 長髮主要都係gonzo brosh 同firsthand
同埋fh返左舊味都係長用佢.

所以長髮巴打想手摷自然既. 都係用返fh, 再加埋叉梳就得.
d唔岩用既pomade可以用黎打底. 唔會浪費

你講緊我?

我想講coal mine買左好耐

中size

嚟緊諗住試blumaan paste?
Tb story話會遲啲先到

大家有無試過骨仔支油性？

Coal mine一夏天用就頂唔到，之前3，4月用都頂到

有無用過MORGAN'S?

用緊pomp and co, 梳完過一陣已經開始塌番落黎 有冇第2隻推介？

咩髮質呀巴打

硬， 已經唔算長。打左底都係咁。
Btw, pomp and co 陣味真係好好J

上邊另一位巴打又話同江獸一樣hold

江獸我未用過啊

我用pomp and co又無事wo

Pomade真係好睇人 唔夾就用幾多都冇用

本身個頭hold左成日都ok 一放工出門口 濕哂

用咗啲咩？

coalmine呀 不過落大雨 用乜都冇用 唯一一次濕哂都hold到係用舊fh

Oil based 無懼風雨

隻pomade超快乾，唔識用

唔小心又課左金

多謝

gary會唔會入blumaan隻paste?

會呀

岩呀，而家呢個咁既天氣仲整下整下真係汗溝埋污糟野仲搞下個頭

date? 會入就等埋一次過買flagship同佢

咁都係幫襯你好啲

應該會同flagship咁上下時間

邊隻hold啲

冇試過blumaan 果隻..

Flagship嗰隻呢 係點

到左出post講你咪知囉

點都課一隻架喇

Gary 你入flagship個版本係creamy版定原先硬掘掘果隻？

Flagship matte paste + flagship x shear revival

Crossover野係咪唔會長出？

出一水

佢應該係想知你入個隻flagship matte paste係reformulate前定後個版本。因為初初出個批太硬，俾人放上網屌完先改配方

後果隻 因為佢都仲未起貨比我.. 數量太大

Thanks解釋

Gary crystal lake pomade啱唔啱粗硬髮質用？

Medium hold

睇嚟都係要搵heavy hold

咁快就920

真係熱鬧咗好多 我諗緊點加啲圖同介紹落頭post

味正
但難了又難洗

而家有種類，最好加埋易買產品嘅簡介俾新手入坑。

加fh coal mine mm cavelier prestige呢啲大路先好冇？

Fh算heavy hold?

唔算嘅 但啱用

難忍味又玩暗串

姐係crystal lake應該似fh但可能冇咁sticky啦

又係呢啲減價搏人買
見到呢啲就諗起以前啲魚蛋檔
不過難忍味係單方面想串人
實情係佢規模細 幾平都圍到數

冇用過 唔知crystal lake係點

High hold 除左cavalier你用過咩？

要寫呢啲唔易..
好似江獸咁 有人話臭 有人話正 有人話hold 11個鐘 有人話梳極都梳唔起

因為每隻產品個表現真係因人而異，受用家髮質、長度、密度、頭髮柔順度、天氣濕度、用家本人大唔大汗、工作環境、有冇打底、使用份量，最最最重要就係每個人心目中覺得hold 既定義係咩.. 有人覺得 要乾晒硬實晒叫滿意，有人唔介意間中撥幾下.. 全硬反而唔鐘意..

亦都有人會話gel type難洗 ，連咁容易定義以為實冇意見既既課題 都可以每個人有唔同見解..

唔識分喎 點為之高定力

以前岩岩接觸油頭係gary度買過 果陣完全唔識用 重覺得hold 唔到 好軟 依家識打底吹頭又好似冇入了
果陣gary重係ig shop

啱 所以都唔知加唔加好
可能擺幾張相就算

本身想試 但唔啱用 不了

所以你地討論 我好少加入
因為真係講唔埋.. 你地用家自己開心share會公道啲

有冇吹頭教學

咁都係維持現狀算
驚水咗冇玩開嘅巴打買錯野

張梁記ig有

唔work

點為之吹頭唔work

好早期 我仲記得果時入左12隻 好快賣晒

分界個啲毛仔 搞佢唔掂
會過界

撳住吹 吹完cool down

熱完再凍？

係 你係講緊side part短啲嗰邊係咪？

細果part 一鳩挖一舊pomade 出黎壓能住佢 搞撚掂

有冇人用過kevin murphy roght rider?

瀟灑 呢啲咪男人

Rough rider

兩邊近分界既都唔太聽話

所以我係建議加幾款「易買」嘅，再加少少一般參考簡介，例如咁：

現有：

再加：

巴打真係好有心
下個post加埋

Up

其實最好，係想做到個新手懶人包出嚟，咩髮質、髮量、長短，想整咩造型可以試咩產品咁。

咁新手咩都唔識，都係留言問，無咩意思。但而家有啲入門資料，再補埋易買產品俾佢哋試咗，再包膠同討論會好啲。

想當年，我想入坑，都要追好多Post同揾舖頭，先至叫買到紅豬番嚟試玩咋

Prospecots coal mine pomade
非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。效果鬆鬆地，手摷或用梳梳整齊都得

Coal Mine我係當Gel-type Pomade用，會勁重手落勁多，所以無鬆散嘅問題

因為我都係要偏整齊嘅Style，不過因為佢啞色，唔同Gel會令身。

咁洗唔洗改一改？寫根據個人需要決定用量
想整齊啲就落多啲 鬆身少少就落少啲

Prospecots coal mine pomade
非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。
Prospectors Iron ORE
好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。
江獸
馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Morris Motley Styling Treatment Balm呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打
Morris Motley Styling Treatment Chrome對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

有啲咩錯漏巴打們再幫手望望

點番轉，開始鍾意自然啲

太鬆太自然hold唔到

留長啲頭髮就得
我前面個pet到下爬啦

唔gel嗰陣會點
咁gel嘅時候咪會直接反到後尾枕？

你側邊繼續留定點？我留到咀唇覺得幾好但頂唔順側邊爆出黎

咁梗係剪側邊

巴打好有心機

prestige同coal mine一樣
夏天係溶溶地

香港真係太潮濕 再加埋呢兩日落雨

睇怕夏天messy要乾身Product

要啦 唔係邊到頂得順

嘗試留緊 啲水應該點搞 唔長唔梳唔到上去

洗完頭吹到7 8成乾 然後落豬水 之後用碌梳吹兩
邊分界位同後面 再用排骨梳順吹個頂等佢乾dd 然後就捲起吹到企身 分section 要時不時用凍風cool down 我自己習慣會有個shape之後分section用凍風吹幾秒 好似會企d 大概係咁

有冇用梳梳開先 或者開界

有梳開 但好頑固

會唔會唔係nature lart 所以彈

見大家講到coal mine係夏天變死罪，等我今日試試佢先，今朝我就7成乾落豬水吹，其實吹好個頭，落一節多d係好企身冇跌，我玩natural side part界得開又唔會dur左，出完門口都未有事，好正常，今晚返黎再報告返

利申：粗硬彈髮質

巴打rip

等你包膠

粗硬我估冇咁大問題
同埋係咪整齊look?整齊應該唔會差得去邊

姐係點

唔跟natural part 條界係會彈d

之前用brosh, bona fide, pomp & co個pomp梳極都梳唔起, 就算梳到一返到公司都因為乾唔切塌曬。。

所以夏天真係要用uwb (FH, Nostalgic, Blackship, chrome)呢類先得。如果要用gel type都要用隻收水收得快嘅，搞到我都攞返罐封曬塵嘅uppercut出黎用

我都覺收水快好緊要

唔知係咪natural part

有冇mm chrome 包膠

向後梳睇下有冇分左界
當然要有一定長度

買女人頭飾地方大撚把

姐係唔係你條自然分界 雖然有d人冇

返去試下先

唔一定有

個post就完

而家搞新post啲野先

U open new post la

［髮油撚］入黎放低你地用緊隻pomade XII

- 分享自 LIHKG 討論區 新post

［髮油撚］入黎放低你地用緊隻pomade XII